\section{Diskussion}

\subsection{Lösungsansatz Adaptives Subsampling}
Der Lösungsansatz des adaptiven Subsamplings erreicht eine Kompressionsrate von $11.6$ gegenüber dem Ist-Zustand, indem es nur die Punkte überträgt, welche der JHelioviewers darstellt. Dadurch sind die visualisierten Feldlinie der Ist-Kompression mit diesem Lösungsansatz identisch. In Zukunft ist es aber denkbar, dass im JHelioviewer deutlich mehr Punkte dargestellt werden sollen. In diesem Fall müssen entweder mehr Punkte übertragen werden oder der JHelioviewer mit einer Interpolation erweitert werden.

Der JHelioviewer muss in der Lage sein $1000$ komprimierte Simulationen im Arbeitsspeicher abzulegen. Mit dieser Kompression werden durchschnittlich $85$ Megabyte an Arbeitsspeicher benötigt. Wenn von einer $10$ Megabit Internetverbindung ausgegangen wird, werden für das Herunterladen von $1000$ Simulationen $70$ Sekunden benötigt. Das ist eine deutliche Verbesserung gegenüber zum Ist-Zustand, welcher unter den selben Bedingungen $790$ Sekunden ($13$ Minuten) benötigt. Mit dieser Kompression können etwa $14$ komprimierte Simulationen pro Sekunde übertragen werden. Der Benutzer kann die Simulation on-the-fly herunterladen, wenn weniger $14$ als Simulationen pro Sekunde benötigt werden.

Ein Vorteil dieses Lösungsansatzes ist die Laufzeit Dekompression: Da keine rechenaufwändige Transformationen verwendet werden braucht dieser Lösungsansatz $19$ Millisekunden für eine Dekompression (Siehe Abschnitt \ref{anhang:performance}). Mit einem Thread ist die Testmaschine in der Lage $50$ Simulationen pro Sekunde zu dekomprimieren. Anders als der DCT Lösungsansatz wird für die Dekompression keine Parameter zwischengespeichert. Dieser Lösungsansatz verbraucht für die Dekompression am wenigsten Ressourcen, vorausgesetzt dass keine Interpolation benötigt wird.

Allgemeinheit der Lösung? Simples Verfahren, kann einfach auf andere Daten benutzt werden Es wird angenommen, dass ein Kanal 16 Bit Genauigkeit verwendet. Solange die Kurven polinomähnlich und niederfrequent sind, wird auch eine gute Kompression erreicht.

\subsection{Lösungsansatz Diskrete Kosinus Transformation}
Die DCT Kompression kann eine Kompressionsrate von $14.1$ erreicht werden. Im Vergleich mit dem Lösungsansatz des adaptiven Subsampling wird eine höhere Kompressionsrate erreicht, obwohl eine höhere Anzahl an Punkte übertragen werden. Die Problematik dieses Ansatzes liegt darin, dass die DCT Kompression Ringing Artefakte hinzufügt (siehe Abschnitt \ref{resultate:loesung1:ringing}). Die Artefakte können bei allen Kompressionsverfahren mit einer Kosinus Transformation auftreten, wie bei JPEG/JFIF Bilder und MP3 Audiodateien.\\
Der JHelioviewer bietet die Möglichkeit, an die Feldlinien heranzuzoomen.Sobald Ringing Artefakte existieren ist der Benutzer in der Lage sie zu finden. Bei der Entwicklung der Kompression wurde nach Möglichkeiten gesucht, die Ringing Artefakte zu dämpfen. Die Daten sind Artefaktfrei bei etwa der Hälfte des Zoombereichs.\\
Mit einer Glättung der Feldlinien konnten die Ringing Artefakte für alle Zoomstufen behoben werden. In der Bildverarbeitung wird nach weiteren Post-Processing Methoden geforscht, welche Ringing Artefakte vermindern. Die Qualität oder die Kompressionsrate könnte durch ein angepasstes Post-Processing weiter verbessert werden. Eine andere Möglichkeit ist die Diskrete Kosinus Transformation durch eine Wavelet Transformation zu ersetzen. Die Wavelets sind im Allgemeinen weniger Anfällig auf Ringing Artefakte und haben das Potential eine ähnliche Kompressionrate zu erreichen ohne Ringing Artefakte einzuführen.

Beim Caching von $1000$ Simulationen benötigt dieser Ansatz $70$ Megabyte Arbeitsspeicher, etwa $15$ Megabyte weniger als der Lösungsansatz des adaptiven Subsamplings. Wenn von der selben $10$ Megabit Internenetverbindung ausgegangen wird, werden $56$ Sekunden benötigt um $1000$ Simulationen herunterzuladen. Pro Sekunde werden $17$ anstatt $14$ Simulationen übertragen. Die Simulationen können mit dieser Kompression zur gegebenen Internetverbindung on-the-fly heruntergeladen werden.

Die bessere Kompressionsrate kommt auf Kosten der Komplexität der Dekompression. Die Laufzeit der Dekompression hängt im Wesentlichen von der Implementation der inversen DCT ab. Eine naive Implementation braucht für eine Dekompression etwa drei Sekunden. Die grösste Zeit wird in der Berechnung der Kosinus-Werte verbraucht. Bei der Implementation in dieser Arbeit werden die Kosinus-Werte über SoftReferences gecached. Der Cache passt sich somit an den Arbeitsspeicher an. Wie schnell die Dekompression ist, hängt im Wesentlichen vom verfügbaren Arbeitsspeicher ab. Im besten Fall ergibt das eine Laufzeit von $65$ Millisekunden und im schlechtesten Fall $350$, was zu einem Durchsatz zwischen $3$ und $15$ Simulationen pro Sekunde pro Thread führt.

Dieser Lösungsansatz ist unter mehr Bedingungen auf andere Daten anwendbar, als der Lösungsansatz des Adaptiven Subsamplings. Eigentlich möglich, man muss aber klar die Quantisierung anpassen. Je nach Genauigkeit welche verlangt ist, sind die Byte-Kodierungen nicht Sinnvoll und ersparen keinen Speicherplatz mehr.

\subsection{Lösungsansatz Prediktive Kodierung}
Mit dem Lösungsansatz der Prediktiven Kodierung wurde eine Kompressionsrate von $12.6$ gegenüber dem Ist-Zustand erreicht und liegt somit zwischen dem Lösungsansatz der DCT und des Adaptiven Subsamplings. Die Artefakte der Dekompression äussern sich im Allgemeinen als leichte Verschiebungen einzelner Punkte und sind erst bei maximalem Zoom als Artefakte erkennbar. In Ausnahmefällen können Ringing-Ähnlichen Artefakte auftreten. Sie sind schwächer ausgeprägt als bei der DCT Kompression und ebenfalls erst bei höheren Zoomstufen erkennbar. Mit einer Glättung können die letzten Anzeichen von Artefakten versteckt werden. 

Das Caching von $1000$ Simulationen und die Übertragungszeit fallen ebenfalls zwischen die anderen Lösungsansätzen mit $78$ Megabyte an Arbeitsspeicher beziehungsweise $62$ Sekunden Übertragungszeit. Bei einer Internetverbindung von $10$ Megabit ist eine Übertragungsrate von $16$ Simulationen in der Sekunde zu rechnen. Die Laufzeit der Dekompression liegt mit $30.6$ Millisekunden auch zwischen den Lösungsansätzen Adaptives Subsampling und DCt. Mit dieser Laufzeit kann ein Thread durchschnittlich $32$ Simulationen pro Sekunde dekomprimieren.

Dieser Lösungsansatz ist ein Kompromiss zwischen Kompressionsrate und Qualität. Die Daten enthalten Kompressionsartefakte. Sie sind aber schwach ausgeprägt sodass auf eine Glättung gegebenenfalls verzichtet werden kann. Die Kompressionsrate ist höher als die des Adaptiven Subsamplings, obwhol etwa $50\%$ mehr Punkte übertragen werden. Falls die JHelioviewer Visualisierung mehr Punkte darstellen möchte ist es ohne Interpolation oder zusätzliche Punkte möglich. Einfache Implementation.

Mit wenigen Problemen auch auf andere Daten anwendbar. Die Byte Kodierung muss aber hier ebenfalls hinterfragt werden.